# retro-dict transcripts
The collection of transcripts comprise the following dictionaries:

| Directory       | Bibliographic citation | Status |
| :-------------- | :--------------------- | :----- |
| berneker-1896   | Berneker, Erich: Die preußische Sprache. Texte, Grammatik, etymologisches Wörterbuch. Straßburg, 1896. | :construction: partly transcribed (dictionary complete) |
| falk+torp-1910  | Falk, H. S.; Torp, Alf: Norwegisch-dänisches etymologisches Wörterbuch. Erster Teil (A – O). Heidelberg, 1910. | :white_check_mark: fully transcribed |
| falk+torp-1911  | Falk, H. S.; Torp, Alf: Norwegisch-dänisches etymologisches Wörterbuch. Zweiter Teil (P – Ø). Heidelberg, 1911. | :no_entry: stub |
| goedel-1902     | Goedel, Gustav: Etymologisches Wörterbuch der deutschen Seemannssprache. Kiel, Leipzig, 1902. | :white_check_mark: fully transcribed |
| juergens-1877   | Jürgens, Karl: Etymologisches Lehnwörterbuch der deutschen Sprache. Braunschweig, 1877. | :white_check_mark: fully transcribed |
| kluge+lutz-1898 | Kluge, Friedrich/Lutz, Frederick: English Etymology. A Select Glossary Serving as an Introduction to the History of the English Language. Boston, 1898. | :white_check_mark: fully transcribed |
| lokotsch-1927   | Lokotsch, Karl: Etymologisches Wörterbuch der europäischen (germanischen, romanischen und slavischen) Wörter orientalischen Ursprungs. Heidelberg, 1927. | :white_check_mark: fully transcribed |
| meidinger-1836  | Meidinger, Heinrich: Vergleichendes etymologisches Woerterbuch der gothisch-teutonischen Mundarten. Frankfurt am Main, ²1836. | :construction: partly transcribed |
| miklosich-1886  | Miklosich, Franz: Etymologisches Wörterbuch der slavischen Sprachen. Wien, 1886. | :no_entry: stub |
| mueller-1878    | Mueller, Eduard: Etymologisches Wörterbuch der englischen Sprache. Bd. 1 (A – K). Cöthen, ²1878. | :white_check_mark: fully transcribed |
| mueller-1879    | Mueller, Eduard: Etymologisches Wörterbuch der englischen Sprache. Bd. 2 (L – Z). Cöthen, ²1879. | :white_check_mark: fully transcribed |
| uhlenbeck-1900  | Uhlenbeck, C. C.: Kurzgefaßtes etymologisches Wörterbuch der gotischen Sprache. Amsterdam, ²1900. | :white_check_mark: fully transcribed |
| walde-1910      | Walde, Alois: Lateinisches etymologisches Wörterbuch. Heidelberg, ²1910 | :construction: partly transcribed |
